【上帝被拖累】美斯無緣最佳候選？怪巴塞歐聯成績太差...

香港時間8月20日，歐洲足協官方宣佈2017/18賽季最佳球員的三人候選名單，上季效力皇馬的C.朗拿度與莫迪歷領銜，利物浦前鋒沙拿也入選。美斯只排名第五，未能進入最後評選。

對於這樣的評選結果，西班牙《每日體育報》打出了「歐洲獎項忘記美斯」的標題，稱歐洲足協選出了年度最佳球員評選的三位候選人，他們是莫迪歷、C.朗拿度和沙拿，美斯被遺忘了。莫迪歷贏得了歐聯獎盃，世界盃亞軍，此外還有世界盃金球獎。C.朗拿度贏得了歐聯，是歐聯最佳射手，但在世界盃和西甲比賽中表現一般。沙拿上季拿到了歐聯亞軍。美斯只出現在最佳前鋒的評選中，他和C.朗拿度、沙拿競爭這一榮譽。

上季帶隊征戰過歐聯以及歐霸盃的80位教練，以及55位專業記者具有投票權。每位投票者選出3人，第一位的球員得5分，第二位的3分，第三位的1分。美斯在歐聯以及世界盃上表現不佳，對他的得票造成了影響。

西班牙《阿斯報》指出，美斯是歐洲足協最佳球員候選名單中的最重要缺席者。巴塞拖了美斯的後腿，上季紅藍軍團在歐聯中表現不佳，讓美斯無緣最後評選。這一獎項2010年創立，美斯曾2次得獎，然而最近5年，美斯已經3次未能進入最後名單了。

上季歐聯8強，巴塞被羅馬淘汰，這就讓美斯遠離獎盃了。2017年，巴塞在歐聯中被祖雲達斯淘汰，也讓美斯只獲得該獎項的第二。2014年和2016年，巴塞都在歐聯8強中輸給馬體會，美斯最終都是排名第五。

美斯最近5年唯一一次得獎是在2015年，那年巴塞獲得了歐聯獎盃。再上次得獎還要追溯到2011年。《阿斯報》指出，巴塞能競爭歐聯獎盃，那美斯就有機會得獎，然而最近幾年，球隊在歐聯中的糟糕表現拖累了他，對他的得獎造成了影響。

還返個獎比人啦

球隊在歐聯中的糟糕表現拖累了他，對他的得獎造成了影響

到底係球隊拖累佢定佢拖累球隊 唔係又入得波又助攻到又扭波勁架咩